\documentclass[UTF8]{ctexart}
\usepackage{amsmath,bm}
\usepackage{booktabs}


\title{Hearthstone Battlegrounds Analytics}
\author{Raalm}
\date{July 3, 2025}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
A data‐driven framework for macro and micro analysis of Battlegrounds matches.
\end{abstract}

\section{Introduction}
目标：
宏观（对所有玩家）：研究对局整体的的行为(什么时候淘汰多少人？)
    ‑ 生存分析（Kaplan‑Meier 曲线、Hazard 函数）
‑ 回合‑淘汰热力图 / 密度图
‑ 聚类：对局“节奏模板”
微观（对单个玩家）：MMR与个人能力的关系，
‑ 多元回归 / LightGBM
‑ 贝叶斯分层模型（稳定小样本）
‑ ΔEV / Gold 等细粒度特征

\section{Backgrounds}
酒馆战棋Solo。

\subsection{获胜条件}
8 players操控八个英雄。每个英雄都有30点生命值加上5-19点护甲（随英雄变化）。在每一个回合中，玩家会被分成四组1v1。获胜方会对输的一方造成酒馆等级+Σ（随从等级）的伤害。伤害有上限：The damage cap will start at 5 damage, then go up to 10 damage on turn 4, and 15 damage on turn 8. The cap will be removed once you’re in the Top 4.想增加MMR，必须进入前四名。

\subsection{Minion}
所有玩家共用一个Minion池，即时刷新。每一张Minion的数量都有限。
\begin{table}[ht]
  \centering
  \caption{Minion-pool size by Tavern Tier}
  \label{tab:tier_pool_size}
  \begin{tabular}{cc}
    \toprule
    Tavern Tier & Copies per Minion \\
    \midrule
     1 & 15 \\
     2 & 15 \\
     3 & 13 \\
     4 & 11 \\
     5 &  9 \\
     6 &  7 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\subsection{Coin}

\subsection{Shop}

\begin{table}[ht]
  \centering
  \caption{Shop size by Tavern Tier}
  \label{tab:tier_shop_size}
  \begin{tabular}{cc}
    \toprule
    Tavern Tier & Minions per Refresh \\
    \midrule
     1 & 3 \\
     2 & 4 \\
     3 & 4 \\
     4 & 5 \\
     5 & 5 \\
     6 & 6 \\
    \bottomrule
  \end{tabular}
\end{table}

\section{Materials and Methods}

\subsection{}

\subsection{玩家的能力评定：}
\begin{align*}
  \theta_{i,0} &: \text{宏观节奏——英雄选择、升本曲线、经济节奏、血量-经济平衡。} \\
  \theta_{i,1} &: \text{商店交互——做出近似最优购买决策的增益。} \\
  \theta_{i,2} &: \text{站位效率——站位带来的期望战斗增益。}
\end{align*}

\section{Results}

\section{Discussion}

\section{Conclusion}

\section{Acknowledgments}





\end{document}